(馬尼拉事件翻版）巴黎警察槍殺華人：中國傳召法國外交官

法國警察闖入一華人居民住宅並開槍擊斃一名中國人的事件引發抗議，巴黎警方表示，在發生暴力衝突的示威中拘捕35人。
當地時間周一（27日）晚間，巴黎當地有數十名華人聚集在首都東北部的警察局門外表達不滿，抗議最終演變成暴力衝突。
示威的事由是當地時間周日（26日）晚上，幾名警員被指闖入一戶華人居民住宅，並開槍將一名中國男子擊斃。

中國外交部周二（3月28日）表示，已就有關事件傳召法國駐華使領代表，要求法方保障中國公民安全。
新華社引述中國外交部發言人華春瑩表示，中方已要求法國全面調查事件，並採取有效措施保障中國人在法國的安全與權益。
她同時希望在法國的中國人以合理、合法的方式表達訴求。
消息指，3名警員在這場演變成衝突的示威中受輕傷，一輛汽車受到易燃物品破壞。目前未知被捕人員中有否當地華人或中國公民。
槍殺事件：我們知道什麼？
事件經過的具體細節未明，但中國駐法大使館表示已經立即聯繫法國警方，要求查明真相。
法國警方稱，當時是接到報警說，該處民宅對附近鄰居造成滋擾。
警方有消息源稱，住宅內的男子在警方闖進住宅後立即用利器襲擊警員，然後一名警員開槍，將該名男子擊斃。
不過，法新社引述死者家屬的代表律師指，這家人完全否定警方的說法。
「他沒有傷害到任何人，」法新社引述律師卡爾文·喬布（Calvin Job）說。
他代表家屬表示，當時警方強行破門入屋，迫使死者後退，並且在沒有任何警告、死者也沒有衝向警員的情況下，向他開槍。
喬布表示，監警部門將會在周二稍後向家屬了解情況。
法國巴黎警方最近數月面臨多番有關濫用武力的質疑：今年較早前，一名黑人工人被指遭受警員用警棍性侵，其後引發數起抗議，同樣以騷亂收場。
中國官方與民間都有什麼反應？
中國媒體先後報導了這起發生在巴黎東北近郊19區的致命事件，並且均指出，有關事發經過，警方與死者家屬的說法截然不同。
中國駐法使館稱這是一起「不幸事件」，指一名中國人「因與法國警察發生衝突被打死」。
「接報後，使館領導高度重視，立即啟動領保應急機制，「中國駐法大使館在周一發表的聲明說，」領事部馬上聯繫法國警方了解情況，要求其盡快查明真相。」
中國網民在社交媒體平台紛紛表示要求當局查明真相，亦有人批評法國警方處理事件的手法。
有未經官方證實的消息指闖入民宅的是便衣警員，亦有指死者過去曾有過案底，但目前未有官方說法闡明事件經過。

都係果句，幾唔鍾意都好，人在異鄉遇著什麼事撻中國朵真係是最大幫助

其實我覺得每個國家既外交部/領事館
呢啲野都係佢地既職責
Btw rip

中國只有狗 冇人 巴黎警察

抗議最終演變成暴力衝突

幾時見中國有暴力衝突？
中國人離開咗中國即刻由狗變人
腰骨返哂黎

我信家人版本多啲
中國人對住洋腸邊會夠膽襲擊佢地

屌你真係盲既定靠睇人民日報維生 ..

直必

語言不通+串串貢+兇兇吓=俾人開槍打